# Testing

Si queremos podemos crear test para nuestro paquete, para ello se ha creado los matchers de jest para poder testear el paquete.

Si no hemos configurado los test en la creación del paquete, podemos los matchers añadirlos con el siguiente comando:

```bash
npm i --save-dev @opensecdevops/jest-osdo
```

Una vez instalado, podemos añadir los matchers en el fichero de configuración de jest:

```json
{
  "jest": {
    "setupFilesAfterEnv": ["@opensecdevops/jest-osdo"]
  }
}
```

Una vez añadidos los matchers, podemos crear los test para nuestro paquete.

## Test de la función `toBeStructure`

Nos permite comprobar si el config.json tiene la estructura correcta.

```javascript
const config = require("../config.json");

test('test validate json', () => {
    expect(config).toBeStructure();
});
```

## Test de la funcion `toBeRender`

Nos permite asegurarnos que los ficheros finales que queremos renderizar con los datos recividos son correctos.

```javascript
const fs = require("fs");
const path = require("path");

test("test generate gitleaks", () => {

  const datas = {
    gitleaks: {
      allow_failure: false,
      artifacts: false,
      image: 2,
      job_name: "gitleaks",
    },
  };


  const yalm = fs.readFileSync(
    path.resolve(__dirname, "./fixtures/renders/total.yml"),
    "utf8"
  );

  render = [
    {
      file: ".gitlab-ci.yml",
      view: yalm,
      language: "yaml",
    },
  ]

  expect(render).toBeRender(datas);
});
```

En este caso en el `expect` hay que pasarle el array con el resultado final que queremos y en la función `toBeRender` le pasamos el objeto con los datos que queremos renderizar.

:::info
La estructura del render es un array de objectos que es la que usar el generador para pintar en la web.
:::

## Test de la función `toBeRules`

Nos permite comprobar si las reglas definidas en el config.json funcionan como queremos.

Para las validaciones se usa la libreria [robust-validator](https://github.com/axe-api/validator)

```javascript
describe('.toBeRules', () => {
  test('First rules', () => {
    const datas = {
      npm: {
        job_name: 'npm',
      },
    };

    expect(true).toBeRules(datas);
  });
  ```

